【Land of the Free】華爾街日報五月卅日正論：呼籲美國政府給予港人綠卡

President Trump on Friday issued his response to China’s assault on Hong Kong’s autonomy, and as a statement of solidarity it was welcome. The problem is that the punishment will fall mainly on the innocent people of Hong Kong rather than on the perpetrators in Beijing. A better idea would give Hong Kongers an escape route to America.

China is replacing the “one country, two systems” form of governance it promised Hong Kong with “one country, one system,” Mr. Trump said in remarks at the White House. He’s right. Beijing has signaled it will use a new national-security law to stifle speech and punish dissenters. Dutiful Hong Kong officials might implement the measures as a Potemkin formality, but Beijing will call the shots.

Mr. Trump said he’ll use his authority under last year’s Hong Kong Human Rights and Democracy Act and revoke the city’s special trade and other privileges since it is no longer autonomous. He wasn’t specific, but the implication is that Hong Kong will now be treated more or less the same as China. This could do particular harm to Hong Kong’s status as a financial center, though the far greater damage comes from China’s decision to impose Mainland lawlessness on the free territory.

Mr. Trump said he might also impose sanctions on Chinese and Hong Kong officials who implement China’s new policy, and that has the virtue of hitting the guilty. Yet none of this is likely to deter Chinese President Xi Jinping, who has decided the Communist Party can’t tolerate the example of Hong Kongers protesting in the streets for political freedom.

Which leads to an alternative that would cause Beijing heartburn: Offer Hong Kong’s people green cards to live and work in the U.S. with a path to citizenship if they want.

Britain has taken a large and commendable step in this direction. On Thursday Foreign Secretary Dominic Raab said that “if China continues down this path,” some 350,000 Hong Kongers will be allowed to stay longer and work in the U.K., “and that will itself provide a pathway to future citizenship.” On Friday the U.K. clarified that this could apply to some 2.9 million British Nationals (Overseas) in Hong Kong, which it ruled for some 150 years until 1997.

The Trump Administration should also make visas available to Hong Kong people who want to immigrate to the U.S. Those who have protested in Hong Kong already have a “well-founded fear of persecution” and would thus qualify for asylum under the Immigration and Nationality Act. Or they could be promptly admitted under a provision know as parole under the same law. Canada and Australia joined the U.S. and Britain in a statement of solidarity this week, and they could offer visas too.

This is the kind of Reaganesque move that would remind the world of America’s big heart and faith in freedom. It would certainly be heard in Beijing, which would watch in horror as hundreds of thousands of Hong Kong Chinese took up the visa offers. The U.S. would benefit from a rush of new talent that is well educated and entrepreneurial.

They wouldn’t be looking for a welfare check. A Global Entrepreneurship Monitor report found in 2016 that one in five adults in Hong Kong planned to launch a business within three years. Some 67% of Hong Kongers speak average, good or very good English, according to a January report by the Hong Kong Census and Statistics Department. American flags have become a regular feature at protests in Hong Kong, which also enrages Beijing.

Our guess is that most Hong Kongers would remain in the territory even if they were granted a green card. It is still their home. But they would do so with new confidence that they have somewhere to go if China’s authoritarian rule crushes the city. They would invest in the U.S. even if they stayed in Hong Kong. Visas might also give younger people the courage to resist Beijing with even more fervor.

我識英文呀

中國人真係會葡萄到痴線

中國用幾多錢去讀書 再做野拿visa 之後先有機會做到美國人

I am American ah hi

又吹, 英國果邊得12個月visa

Trump Trump唔跟黎緊可能選唔到
要鬥黃先有得贏

好想睇吓啲小粉紅激到爆血管

美國一向講得出做得到
而且美國真係無咩義務幫香港

WSJ編輯部以《給香港簽證，美英收留港人以懲罰中國》為題，發表的社論指出，即使對中港官員施加制裁，亦不可能阻止中國國家主席習近平繼續政治迫害上街爭取自由的香港人。但是若根據港人意願向他們提供綠卡，讓他們可以在美國生活和工作，以最終取得公民身份，就會引起北京的妒忌。

WSJ指出，美國國旗在過去幾個月成為香港抗爭活動的常規工具，這已經激怒了北京。香港抗爭者已經有充份理由「擔心遭受政治迫害」，而有資格根據《移民和國籍法》獲得政治庇護，或直接給予入境許可（parole）迅速接收他們。特朗普政府亦應該向想移民到美國的港人提供簽證。若北京知道有成千上萬的香港華人獲得簽證時，肯定會感到震驚。而且，這種列根式（Reaganesque）的舉動，將會讓世界想起美國的善心和對自由的堅定信念。

社論認為，美國將可受益於這批受過良好教育和有意創業的大批新人才。根據全球創業觀察（The Global Entrepreneurship Monitor）一份2016年的調查報告，顯示每五個香港成年人，就有一個計劃在三年內創業。而香港統計處在1月公佈的數字亦顯示，約有67%港人懂說一般至非常好程度的英語。

WSJ估計，即使獲得綠卡，大多數港人仍會選擇留在香港，因為這才是他們真正的家。但綠卡可以讓他們知道有路可退，會令他們更有信心留港，年輕人也會更有勇氣去抵抗北京暴政。而即使港人留在香港，相信也會在美國投資。

如果真係比, 英國人會唔會扮香港人拎綠卡
us 綠卡好難拎到

個人英文一般，但如果有得去美國，全傾盡全力去改善

and the home of the brave!

做乞兒不了

其實英美呢面你肯講就得，英國人D串字仲屎過香港人一篇野冇auto correct 唔出得街

屌 班人最鍾意過去生仔同埋結婚

美國佬又俾壓力英國佬